好僭建嗜特權 推國教鎮壓傘運 民望最低 梁毀港核心價值

好僭建嗜特權 推國教鎮壓傘運
民望最低 梁毀港核心價值

10,449
Initial ImagePlay Button Image
適中字型
較大字型

梁振英
梁振英
【梁振英不連任】
【本報訊】特首梁振英上任後爭議不絕，大宅僭建、用特權為女兒送行李入禁區；對內硬推國民教育、鎮壓雨傘運動；對外不敢表態支持香港足球隊、跟進菲律賓人質事件軟弱無力。民主黨立法會議員林卓廷直言，4年間香港前所未見撕裂，群眾鬥群眾，數十年建立的聲譽和核心價值，朝夕間被破壞。
記者：潘柏林

據港大民意研究計劃，梁振英上任首月評分只有52.5分，遠低於前任特首董建華和曾蔭權。首年受大宅僭建醜聞困擾，引爆誠信危機。其後硬推國民教育科，引發十多萬人包圍政總，2013年梁振英拒絕向香港電視發出免費電視牌照，僅以「一籃子」因素解釋決定，再度激起12萬人上街包圍政總。梁振英上任一年評分已跌至46.4分。

議員：鼓勵群眾鬥群眾
任內一再主動挑起「港獨」議題，先有施政報告點名批鬥港大學生刊物，後有禁制校園討論「港獨」，梁振英盡失人心，且惹來「港獨之父」之譏。梁振英宣佈放棄競逐連任前，港大民研顯示評分僅餘38.5分，餘下半年任期仍有具爭議事件，包括司法覆核4位立法會議員資格。熱血公民立法會議員鄭松泰以「亂港禍國」評價梁振英。民主自決派議員劉小麗反問：「一個唔好嘅人，佢冇包袱，再遺禍多半年，香港又會點呢？」她強調換人之餘亦要換制度。
民陣召集人區諾軒慨嘆，梁振英作風徹底改變港人參與政治模式，「如果冇佢咁強硬行政作風、咁撕裂社會嘅做法，點會令到啲事情出現得咁快？」2014年港府無意為港人爭取真普選方案，堅持特首經提委會提名，7月1日激發破紀錄51萬人上街，其後引發持續79日佔領運動，港人首次佔領街頭，防暴警察施放催淚彈鎮壓。
經歷雨傘運動後梁振英民望跌至40分新低，區諾軒指特首無視民意，逼市民更激烈抗爭，「大家進化咗、成長咗，由主張和理非非遊行，到𠵱家隨時覺得佔領已經係家常便飯，何況有啲仲要掟磚㖭」。
區直言撕裂深入示威者，「有啲人覺得做遊行冇用，一定要最激有用，你可以睇番釋法遊行去到中聯辦，日頭係一班人、夜晚係另一班人，係兩堆人兩種模式」。
民主黨立法會議員林卓廷批評，梁振英任內鼓勵「群眾鬥群眾」，眾多「挺梁」組織冒起令民間分化。港人重視的廉潔價值亦快速崩壞，廉政專員白韞六取消李寶蘭署任執行處首長，引發廉署大地震，「你建立聲譽要幾十年時間，你破壞只需要一朝一夕」。

香港空勤人員總工會主席吳敏兒指，過去4年最深刻是「行李門」事件，梁振英用特權幫女兒送行李入機場禁區，「你屋企都搞唔掂，對於點管治香港，俾人有好多質疑囉」。她慨嘆經歷4年語言偽術洗禮，港人對政府信任難以恢復，亦學會堅守信念，「只要持續堅持出聲，將唔啱嘅嘢堅持要扭番正，其實都會構成壓力，你睇佢最後都宣佈唔再參選」。

上一則
劣評如潮 吳克儉陳茂波勢叮走
下一則
梁振英歷年語錄

黑警今後如何自處？